\documentclass[aspectratio=169]{beamer}


\usepackage{pgfpages}
%\setbeameroption{show notes}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}
\mode<presentation> {
  \usetheme{Warsaw}
  % ou autre ...

  \setbeamercovered{transparent}
  % ou autre chose (il est \u00e9galement possible de supprimer cette ligne)
}


\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{svg}
\pgfdeclareimage[height=0.5cm]{le-logo}{logo-irisa}
\logo{\pgfuseimage{le-logo}}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Análise Através de Deep Learning Para Imagens Por Ressonância Magnética Baseadas no Movimento Incoerente dos Spins}
%{Approach Based Patterns for System-of-Systems Reconfiguration}
%\subtitle {ne compl\u00e9ter que si l'article poss\u00e8de un sous-titre}

\author{Lucas Murilo da Costa\inst{1} \linebreak Profª Drª Renata Ferranti Leoni\inst{1}}

\institute[]
{
  \inst{1}%
  Universidade de São Paulo, Faculdade de Filosofia, Ciências e Letras de Ribeirão Preto.
}

\date{\small{30º Simpósio Internacional de Iniciação Científica e Tecnológica da USP \linebreak
 \today}}

\begin{document}


\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}


\begin{frame}{Sumário}
  \tableofcontents
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                              %
%                       INTRODUÇÃO                                             %
%                                                                              % 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 

\section{Introdução}

\subsection{Imagens Ponderadas em Difusão}
    \begin{frame}{Movimento Incoerente}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            O movimento incoerente das partículas irá dar início ao conceito
            de difusão.
            \begin{figure}
            \centering
            \includesvg[width=120 pt]{imgs/jperrin.svg}
            \end{figure}
            %\includemovie[width=0.5\textwidth]{imgs/brownian.gif}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
            Imagens ponderadas por difusão:
            \begin{itemize}
                \item Obtidas mediante a aplicação de diferentes
                gradientes de difusão (\textbf{b-values}).
                \item A intensidade do sinal varia de acordo com:
                    $$
                        S(b) = S_0 \times e^{(-bD)}
                    $$
            \end{itemize}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Movimento Incoerente dos Spins}
\begin{frame}{\textit{IntraVoxel Incoherent Motion (IVIM)}}

    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            Possuímos o seguinte sinal oriundo de um voxel:
            \includegraphics[width = 0.8\linewidth]{imgs/ivim-exp.png}
            %\includemovie[width=0.5\textwidth]{imgs/brownian.gif}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
            \includegraphics[width=0.8\linewidth]{imgs/voxel-exp.png}
        \end{column}
    \end{columns}

    \vspace{0.5cm}

\begin{description}
    \item[Modelo Biexponencial :] 
        $\frac{S(b)}{S_0} = f\times e^{(-bD^*)} + (1-f)\times e^{(-bD)}$
\end{description}
 \small{No qual, f significa \textit{fração de perfusão}, D significa \textit{coeficiente de difusão} e D* significa \textit{coeficiente de pseudodifusão}}.

\end{frame}

\subsection{Aplicações de Deep Learning}
\begin{frame}{Deep Learning e Objetivos}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item Utiliza-se das mesmas técnicas da IA.
                \item Porém com objetivos diferentes.
            \end{itemize}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
            \includegraphics[width=0.8\linewidth]{imgs/objetivo.jpg}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                              %
%                       MATERIAIS E MÉTODOS                                    %
%                                                                              % 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Materiais e Métodos}

\begin{frame}{Materiais}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item Foram analizados 8 indivíduos saudáveis coletados no
                     Serviço de Ressonância Magnética do HCFMRP-USP.
                \item As imagens consistem de 20 fatias adquiridas em 15 valores
                    de b, distribuídos logaritmicamente até 1000 e linearmente até 2000.
            \end{itemize}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
            \begin{itemize}
                \item As imagens foram pré-processadas via SPM12 para correção de
                    artefatos de movimento.
                \item Realizamos a segmentação do tecido cerebral através do método
                    de \textit{Otsu}.
            \end{itemize}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Métodos de Ajuste de Curva}
\begin{frame}{Métodos dos Mínimos Quadrados Não Linear} 
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item Trata-se da minimização de uma função residual no qual a função
                    de ajuste passa-se por uma linearização por séries de Taylor.
                \item Necessita de boas condições iniciais.
                \item Computacionalmente custoso.
                \item Pode gerar Outliers.
            \end{itemize}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            Para este trabalho utilizamos a implementação do \textit{Dipy} em \textit{Python}, que se utiliza
            de uma estimação dos valores iniciais através do isolamento das difusões
            e do algoritmo de levenberg-marquardt para a minimização da função residual.
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Deep Learning}
\begin{frame}{Conceitos de Deep Learning}
    
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item \small{Dentre as diferentes arquiteturas existentes a que estudamos
                    consiste de uma rede \textit{feed-forward}, no qual a 
                    característica é o fluxo unidirecional de informação.}
                \item \small{Foi realizado um treinamento supervisionado no qual foram
                    utilizados dados simulados em torno dos seguintes valores:
                    $D=[0.0008, 0.0013]$, $D_{star}=[0.0012, 0.002]$ e $f=[0.09, 0.18]$.}
            \end{itemize}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/ANN.png}
            \begin{itemize}
                \item A rede e o treinamento foi feito por meio da biblioteca PyTorch (\textit{Python}).
            \end{itemize}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                              %
%                       RESULTADOS E DISCUSSÕES                                %
%                                                                              % 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Resultados e Discussões}

\begin{frame}{Resultados}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{figure}
                \centering
                \includesvg[width=180 pt]{imgs/portuguese-version.svg}
            \end{figure}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{table}[]
                \begin{tabular}{lllll}
                    \multicolumn{3}{c}{Análise Estatística}                                                 &  &  \\
                    \multicolumn{1}{c}{Método de Ajuste} & \multicolumn{1}{c}{$R^2$} & \multicolumn{1}{c}{MSE} &  &  \\
                    DNN                                  & 0.90 $\pm$ 0.4         & 0.0995 $\pm$ 0.69       &  &  \\
                    MQNL                                 & 0.89 $\pm$ 2.6         & 0.016 $\pm$ 1.7         &  & 
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                              %
%                       CONCLUSÕES                                             %
%                                                                              % 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Conclusões}

\begin{frame}{Conclusões}
  \begin{itemize}
    \item Menor ruído obtido nos mapas através da DNN do que o MQNL.
    \item Menor custo computacional.
    \item Capacidade adaptativa das DNN às diversos problemas.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Agradecimentos}

\begin{frame}{Agradecimentos}
    \centering
    Profª Drª Renata Leoni \linebreak
    \vspace{.5cm}
    Inbrain Lab \linebreak
    \vspace{.5cm}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.8\linewidth]{imgs/fapesp-logo.png}
            \linebreak
            Processo Nº. 2021/10961-4
       \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
            \centering
            \includegraphics[width=0.6\linewidth]{imgs/usp.jpg}       
        \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

\end{document}
